辭工被召入老闆房......

準備quit,老闆一定捉我入去，扮晒nice 吹水留人。
大家會用咩理由？

1. 私人理由唔講。
2. 轉新環境
3. 試新野
4. 屌你個hi唔撚加人工，走撚晒senior唔請番家陣workload x2, 做撚埋上司d 野人工低佢一半, 你做埋佢啦柒頭，我炒你尤魚，屌你老母垃圾公司。

4

只會講人工
其他關佢撚事

你上司係你人工 一倍？

無1倍都1/2 啦

5.移民
唔好講「打算」移民
要講買埋機票
咁佢就冇嘢講了

6. 中左六合彩

正wo. 去邊度移？

裸辭定有跳槽先
祼辭咪講4
跳槽咪直接講

4. 但skip晒D粗口

老闆留你自然會加錢，唔留你你咪走lor。

Why not both?

4係基本

佢上司同佢人工一樣

我啊爸叫我接手佢間公司

梗係話要供樓養女嚴重唔夠錢洗啦，佢唔加就大條道理話等錢駛，加得少就話都係唔夠用，加好多咪留低囉，好嚟好去

講返馬雲段野咪算囉，費撚事教精佢
錢，沒給到位，心，委屈了

一定係講人工架啦
唔係樓主你本身真正原因係咩先？

正，學到野

㑹叫HR扣起尾期糧迫你去稅局清税

千祈唔好講移民，老細好似可以報稅局追你稅

7. 做得累，想抖下

留要有心理準備會做到仆街

Same here上個月新年前俾咗信

返多兩日走人

On99 3月埋數咁忙你做埋我果份

講移民咪得
邊個駁到你

4 不解釋

講大話咋麻

係連登問一定全部叫你答4

咁講會俾人屈請食全公司大餐，財不可露眼

4 講事實
拎埋出面offer letter同佢傾

b 答案係b

加人工 分配返正常workload
你係重要嘅老細點都會盡量安排去留你

最common就234連住講

2 3

移民

當年試過佢仲問新工有咩地方佢地比唔上

利伸：祼辭

每次辭工原因都係人地俾好好offer我
我會直講 返工啫講錢唔通講心咩
你俾到人地俾我嘅offer 我咪再考慮留唔留囉
最好笑係 當人地加我5千
公司話加2千做生不如做熟唔好走
揾少3千唔走？同你有親咩

健康理由得唔得？
其實都係睇你係咪堅決想走，
如果唔係咪照直講人工問題workload果啲

叻仔👍🏻

4. 不帶走一片雲彩

巴打好撚中肯
香港d on9老細全部都係
魚唔過塘都唔肥

怕老闆勢力大，打個電話同對家director 講就reject 你offer

6. 同佢講搵夠, 唔洗做
un un腳過下半世

要翻國家做國王

你轉工定轉行呀？

告你詐騙

自由

你點答番佢

5. 移民

on9 加唔加都要走啦

衰啲咁講呢3千拎射落海都唔留低啦
返工有血有汗

講人工做乜
你係咪R 高d 會留先
唔係就求其想轉環境咪算

係移民先好講移民，成班唔識法例既衝出黎柒

你一講移民，公司要報稅局，hold 起你份糧，你要清完稅有稅局發出既證明，先會出糧比你

叫你老闆入呢個post自己睇原因

on9

咁講去外國讀書囉

brainstorm only, 冇講過

最on9就係入房談心

講咩都無用，價錢問題

體驗下西工生活，而家需要幫Daddy手了。

老闆你都識做生不如做熟，加個熟好過請個生番黎教，一口價6000$

5. 我鐘意咗老闆你，我怕我哋相愛之後，你會因為我而影響到工作表現，繼而影響到公司嘅業績，為了公司好，我決定離職，老闆你唔使掛住我，錯嘅係命運嘅安排，令到我哋喺錯嘅時間遇上對的人，保重

人工俾唔到 走

你都遞咗信啦
唔想講嘅咪hea答算

我都好撚想辭職

10月個同事走撚左 我一個人做3個人野 冇得加人工 part time走撚埋 個腦細仲要問反我 可唔可以唔請part time 話公司right budget 轉個頭請撚左人去第條team 屌佢老母

腦細前幾日仲係group講 Nice team work

Team你老母 得我一個

食屎啦

有工即走不囉嗦

比個機會你當面屌佢老母, 最後機會,唔使比面佢

受到777同國家感召，去大灣區

食住個勢話，ok 出番去先等你封信，我再reject offer

我最鐘意馬雲呢段
直接了當

辭咪辭囉，你唔係想扭屎忽花留低使咩諗咁多野

其實話同朋友創業或者接手屋企人公司
佢都無野講留到你
移民就睇情況先好用
老細friend就無所謂
但係預著d閪老細
分分鐘報稅局玩鬼你

我通常就直接不了等走，如果不了都追問就話揾食啫，我要養家無得揀。

走得都唔洗傾 香港越跳越值錢

你慘d，我兩個人workload我一個做晒，晚晚8點收都唔知為乜......

下間公司

係。我新年前遞信，呀姐就係用依招留我。
但我依家又有d驚佢覺得我養唔熟

比個機會老闆改過自身，人誰無過呢，施主。

加左幾多？ workload 真係change 咁好，佢調人幫你手？

相當年遞信之後，晚晚沖完涼食埋飯都係夜晚9點，未遞之前仲係公司食緊狗糧

5. 有更好事業發展 (留係到無前途)

有個同事做左20 年辭，聽返黎係照顧屋企人

真係唔明點解香港咁k型

辭咗職就準時走啦

去意已決，唔使晒大家時間

香港老闆出名孤鳩寒。

：關你撚事

3

4留翻係心講

所以根本唔洗同公司講感情

講錢傷感情

你同佢講
我財自啦，唔使番工啦

大灣區

只會講人工

5 我中左六合彩 安慰獎
有成8舊幾水 想抖下

: 啱啱搵咗份全職掃街。

講真話啦梗係

工作量與薪金不成正比

出面有offer加5k，佢加2k 咁撚狗
呢D擺明玩野，唔知佢真心膠定假膠，一律串返佢轉頭

$ 照拎外面工照搵，同老頂有親咩？

負擔大左
生活成本貴左
啊媽重病老豆意外返唔到工細佬啱啱升小學啊妹啱啱戒奶
所以要轉工搵多啲

可能屋企人有病

講出面offer 高左呢度3成，要供樓，養父母

師兄吹大左

係呀唔出奇
樓主唔怕迷信touch wood 開口中可以用呢個理由

想休息下

4 不過包裝好啲，笑住口咁寸佢

報大新人工 睇佢出幾多counter
當然啦佢出幾高都唔好留 隨時留你一個月再玩你
志到拎佢個counter唱通街 影響成間公司軍心

認真，如果你本身做得開心又只求穩定，加2k有可能的確係好過去唔知咩地方加5k。唔開心既話你果3K真係隨時補唔到

佢地唔會咁諗，道理只套用係佢度，唔可以套用係員工度
到佢真係搵唔到人用，焗住用高過市價去搵人，又係柒到上心口
一開始肯鬆手俾自己員工咪乜事都冇，唔洗煩

賺埋唔夠睇醫生

段野就得呢幾粒字？

唔辭都準備兜你

錢，沒給到位，心，委屈了

依家先問就冇癮啦

除非移民
唔係都留一線，日後好相見

走親都講3

join咗太空人計劃

我都quit左失業中

agree

咁先好
其實呢個氣候對老細不利

但大家都agree ...

話自己係藍絲好愛國，頂唔順你條19黃絲

exactly 本身係魚腩

轉工加入国安处

4真係好中

我覺得3k差距都算多，一年都36k
如果樓主真係要養家，條數拎來買奶粉/ 養工人不知幾好
仲要commission 同 bonus/ double pay 都係mth wages based，計落去就唔同講法

增加市場流動性👍🏻
好似日本咁，quitjob,轉工都驚餐飽， 又要交代乜乜柒柒，仲煩

nice team work 笑死

唔開心咪再搵過份再加2k 囉

凡事留一線 日後好相見

1

又唔係做奴隸，冇必要講咁多，所有公事都係錢字行頭，冇私人感情

6. 同佢講其實我老豆係誠哥 啱啱相認返 唔晒做lu

撚狗咁撚

自已諗啦屌你老母
仲要人教死廢柴

正確✅

申利：HR
搞IR56G 煩到仆街
尤其係稅局wfh果期，點撚樣清稅

其實我係到做嘢好開心，人工都唔算好低
但新果份工俾到正常價俾我我，所以轉工

試過低3k 留低左
好多因素要考慮
有時候 唔係剩睇錢
睇career path 返工地點 老闆 工作環境

你覆佢梗係nice啦
我左手同右手跟左我幾十年
我地佢地合作無間架

上次辭職 比佢捉入去教育 明嘲暗諷
係度話：當我求下你 做多個幾月先走
最後同個同事 同一日遞信 佢唔肯proceed
直接比hr

市道差，賺少d 就牙肉痛，人工唔加，走佬又唔請番。 奴隸社會

兒登仔真係弱智 如實講有更好offer咪算 9up移民對自己有乜好處

base 都3k, 加埋仲大差距

俾到都準備走啦 跳草裙舞好玩咩

你以為冇手尾跟？一嚟稅局會追。二嚟有d公司會對新員工做background check，打翻去舊公司問你點解離職，到時俾人周到你講大話分分鐘有麻煩

其實你請過個又係要教 學番你公司套system
頭3個月基本上預左白出糧俾佢咁濟
但d 老細淨係諗住加你就要同職一齊加
1 x 10蚊
請過個就最多11蚊
但中間磨合期d 生意做少左做慢左又唔計數

公司唔好
有咩唔好叫佢自己諗清楚啦 唔係工作責任

移民前要去另一個地方先？

未返過工以為乜都可以9 up

唔洗跳草裙舞啦
你問原因咪如實作答囉

有一個你一定俾唔出ge better
幫公司慳錢咋

其實你人一走，你又做得晒，
老闆眼中好自然覺得跟本太多人。
所以唔請番。其實應該要比番明確signal 老闆，我真係搞唔撚掂

會唔會係你諗多咗，佢冇諗住留你

屌，咁撚癈老闆，求人，
我會答： 我求下你唔好求我啦，我同你一樣睇錢姐，比我走啦。

仲獅子山精神咩
獅子都變咗大貓啦

係決定走嘅咪照直講原因，新公司名可以唔答
扭屎忽R加人工嘅都係照直講
唔明有咩必要講大話

做你上司得你一半人工

你準時收工 佢吹得你漲？

多一半 唔係得一半喎
雖然都唔算好多

4,照直講人工太低

唔撚交囉屌， 下年佢實有綠信要你交

你想點先？

counter offer人工唔多過新offer兩成都唔好諗留低

就係睇下大家有咩comment 再諗下一步想點

兇佢老味👍🏻

你嗰行大嘅就冇乜所謂，嗰行細嘅最好留一線，加油

想睇4, 但唔可以過濾

清稅係你自己拎住HR比你張IR56G去稅局清

公司正係負責幫政府hold起你份final payment(因為你自己唱通街話走佬），要由你自己證明清左稅先放錢

其實無人想知你移民
交唔交稅係個人責任

辭得仲有咩好講
唔加人工同做番少d野都唔洗留
有咩咁難諗

真，人地出多2 30%，你比到咩邊會真係留你

Family issue

唔撚做未唔撚做lo

移去匡智會啦你

雙位數加幅你都牙痛咁聲啦

其實晒氣 因為99%公司唔會捨得俾

生cancer 就死
想及時行樂

年底了，很多人準備著跳槽了，就要面對和老闆的談判。我的一個朋友小滿，信心十足地走進了老闆的辦公室，我以為她能夠在談判中取得先機，卻怎料敗得徹底。小滿認為，自己提出辭職，老闆一開始應該會說些好話輓留一下，怎料剛坐下老闆就否定了小滿一年的工作，讓老闆有一種錯覺，就是小滿白拿了一年的工資。當小滿以為，老闆是要變被動為主動，想開除她時，老闆話鋒一轉，又誇贊了小滿，希望她來年再接再厲，能有不錯的表現。本來準備辭職的小滿，鬼使神差地點了點頭，似乎要輓回過去一年表現不佳的印象。
大家看到沒有，小滿完全在跟著老闆的思路走，在朝著老闆的預期作出決定。美國心理學家Robin Stern根據20多年的臨床經驗，寫了《煤氣燈效應：遠離情感暴力和操縱狂》，在書中他描述了“煤氣燈”其實是一種難以識別的情感虐待和操縱，甚至更難以擺脫。
在小滿的案例里，老闆對其就是一種情感的操控，小滿就算想辭職，內心裡也是渴望得到認同，甚至期待被輓留的。有了這個缺口，老闆利用煤氣燈效應，完美掌控了談判的方向。

我老豆問我仲想玩幾耐？係時候要返去公司幫手
話最近公司啲營業額跌到得返兩億幾
要返去幫手 話唔通果兩萬蚊人工做過世咩
佢諷刺我話部波子牌子都萬幾兩萬蚊年啦咁樣
我諗過喇 老豆年紀又大 都係時候

5) 退休(中咗六合彩)

離一離題 如果真係移民遞信嗰下反而覺得會有多少尷尬 唔通知上司又唔得 講左多數會變講政治立場

私人理由咪得囉，辭得工更係有野啦，仲問，你話問你老母西咩，大家好黎好去唔得，係要浮哂面

未攞到reference letter前都要客客氣氣

如果自己同稅局申請IR56G又得唔得?唔想俾人知自己移民

痴線辭職藉口都告?

佢話人工就加唔到 最多比盡kpi你
屌你老母 比盡=加多500 當我乞衣
即刻走

下份工打去前僱主到咁咪斷正囉

想移民搵唔到工, 搵返本地吹鳩漲咩
拎埋offer驚閪

Ching 弱能定輕度

4 for sure

辭乜撚野工啊 大陸仔

香港叫辭職

5 屌你

其實一講人工 就已經完左topic
點留都留唔到 唔洗講咁多廢話

試過轉入大行做，佢第一句問我對方俾幾錢，我答完加70% （只因個base 細）
跟住佢就收左皮

1 + 4

交信走人，直接話公司meet唔到自己expectation, 再追問就話出邊揾到工，898
樓主驚閪，係人都知交信， 一係人工比唔到，一係環境閪啦，你老細未轉過工咩on9

你好撚醒呀 我就係唔識先問 你老母生到你同羅致光一樣係神童 真係恭喜你

你真係弱智唔係扮 移民仲通知政府你要交稅

走咪走

弱智都走到？
借問聲咩國家？

縮返入你老母個西啦賤種hr狗

巧威威

5.老豆老母話要打科興

5. 遲啲話你知

唔講，除非好熟

出面生嘅都俾到5000我
熟嘅你加得2000？

background check係攞完offer先check你嘅，搞清楚先後次序

咁bno5+1 同加拿大果個 咁係咪唔算？

咁似我嘅

想問你呢個hr, 如果last day 無同公司講移民，一個月後移民visa 批左，可唔可以walk in 去ird 清稅？打電話同番舊僱主講叫佢入紙？ 定係可以skip 入紙呢個process?

幾時有錯覺係屈老細加人工之後先多野做?

簽完約都可以即日炒你添
嘥氣

人工問題會講 但唔會屌
總之我就搵到份新工比到個OFFER我
就咁

心情唔好

其實如果係管理層，佢諗既係，你走煩D，定係你唔走煩D。你走佢又無人工加，請新人又好煩，如果俾多D錢可以留你，佢多數真係會試下。

第二句佢點應你？

如果公司比到offer 而會留低既，梗係講人工問題啦
公司比唔到係公司問題，關我撚事？

利申：同你情況差唔多但搵到工先resign

申黎做乜？ 移就移啦，佢會同你計

正，jer 到佢口啞

你咁肯定會留你
可能一句「祝你前程錦繡」就算

呢個方法前題係有野係手，唔係佢體諒你但公司無 Budget 就 GG

新工一日未坐暖一日唔同比舊同事知

GG d乜，佢都講明辭咗職，係好嚟好去姐

召咩

連登仔智力

本身條team 4個人。
佢臨本事炒3個，加個fresh grad比我。
我頂咗4個月，真係頂唔順辭職先肯加多個人…
不過依家run返順，都唔洗點OT

佢話「咁你快啲著手handover」
我果時孭住幾個projects

之後就吹左十分鐘水，問下我點睇條team run成點之類

跳草裙舞係咩？

舊老細叫你去幫手

做得唔開心 點解唔開心 大家心知肚明 唔洗攤出黎講 對大家都無益處

唔講到出聲就只會每年加幾百撚9你

係兩倍或者多一倍

2 👉🏼 3 👉🏼 4唔洗客氣

果次有幾個同事辭職 個腦細知我同佢地fd 怕我都跟埋佢地飛起佢 果日即時捉我入房扮友善留人 加左我3k人工 但我半年後都係走左

師兄你有無諗過
就係因為你1個人頂晒又無怨言
佢先無打算請人/加你人工

一定要走 到時佢請唔切人求你留多幾個月都唔好制

4 反正你都無野輸 你都預咗走

why ge

我其實想走好耐啦 但果時屋企有啲事 唔可以無咗份工 加上無晒班啱傾嘅同事 個腦細又痴線

加你錢都只係暫時，聽完你咁講佢就會搵第2個人代替你

見到佢請左人去第二條team果下真係嬲撚左 嬲撚埋右 果條team 三個人做三個人嘅野 我一個人做三個人野 (雖然我奉行永不OT政策) 但都好大壓力 最junior就係我 比人踏住上

啲同事叫我捱到7月等加人工 真心不了 做到想嘔

5）一個月糧掉佢抬面，即時轉身走人

果幾個同事啲workñoad 係咪去晒你到

咁鳩up去外國讀書囉

on99 跳就實有得加 留到7月可能到時加得幾百

1個月後仲可以hold你份糧？

咁又無乜嘅 工作性質唔同

唔清稅唔比移?

練成光合作用， 唔駛靠公司食飯了

一係就1 一係就4架啦

直接講跳糟可能即加人工
琴日即加人工留人

我上年用左呢個理由

依家樓主就係要你俾個hea答既答案佢

做audit?

差唔多la

畀呢個post佢睇

唔Ot咪得 有咩所謂
成team得你一個咪即係冇王管囉
又冇可能炒埋你 爽
應該一路搵工一路hea做
揸住成手靚牌都唔識上

唔怪之得唔加你人工啦 小三智商

應該係我工人，梳

扮哂鄺俊宇咁
直接講人工唔夠多所以想走咪得

屎忽左扭右扭

即刻加人工 加到你想要既目標
加唔到 走！唔洗曬時間
返工為份糧 唔無同公主講感情咁撚白癡啊麻？
如果係講感情 唔撚洗公司出糧啦

4. 講完老細接受 加你人工
唔接受 順其自然走人

老細見你又做晒野又唔駛oT梗係唔會請人

辭工

同問 自己收曬人工自己走去清得唔得
免稅額果啲pro rata咁計定點

伙有offer 新公司都唔西睇你份ref

一定唔係pro rata, 當提早收稅表咁解

要走就拉多幾個人走

我試過係大公司(annual dinner 開50圍果隻），last day 被 CEO 叫我上去做exit interview, 去到個CEO諗住講兩句鴻圖大計就叫我good luck, 我係去到勁篤高層背脊。重叫CEO等閒落飯堂同班small potato 食飯聽民意。

直接問佢加到幾多

幫親戚手+轉行
完。

ceo 聽完有咩反應，定係佢一早知

唔好講去邊間做
唔好講太多私人野
講依家糧少就OK
你講一句返新工加xk以上人工以上問佢呢度有冇得加更多
(自己決定老唔老實啦反正冇得查又唔知)
冇既就last day一齊食個飯當88

屌佢老母

1 or 4

話要去發大財

CEO當然係呆左，不過佢之前已經聽唔少關於呢類野。

無謂袋錢入佢袋

如果遞過信就搵定工
根本就一定會有戒心
如果真係有心就唔使遞信都一早俾返好D 待遇你啦
退一萬步就算佢本身都有心留你, 都會暗中質疑點解遞信前唔同佢傾

一定得架
走佬前都可以同律政司講要移民, 要認罪清一清D 刑期先
一齊做個誠實好公民

唔加人工，走晒senior唔請番家陣workload x2, 做埋上司d 野人工低佢一半, 你做埋佢啦，我炒你尤魚，你老母垃圾公司。
俾你仲留佢?

講埋D 無聊大話黎做乜
辭工又唔使人批准

以前遇到一個唔錯嘅老細
但係佢公司來來去去都係做同樣嘢
我最後同佢講，想趁後生出去見識多d
試多d唔同嘅客戶，攞多d其他經驗
對方無嘢好講，大家叫做好聚好散

後來遇到另一個仆街老細
我辭職當日佢捉我入房問我知唔知自己錯乜
我話錯在入咗呢間公司同埋錯在冇第一個禮拜辭職
跟住就俾封信去
行出去之前同佢講
唔洗俾reference我啦
做得咁短時間封信冇乜嘢用
我亦唔想俾人知我響度做過
你知外面d人點講呢間公司架啦
跟住就行出去執嘢走

巴打好大冤氣，但你講啲野同我而家又好撚似

其實reference letter 真係無用
兩次轉工都無人問我拎過
唯一一次問人拎referrence letter 係做完intern on99 人拎我又跟住問人拎, 但其實都無人睇

唔想多解釋, 直接話移民

直接講4 你都辭左職
不過唔使粗口 做野呢家野真係山水有逢

淆

弱智仔縮咗去邊？

未柒過唔識反省

屌

答關你撚事

祝你成功

試過，直接話唔啱做

多謝
而家已經做咗另一間公司嘅管理層
經常諗番以前d仆街老細
提醒自己唔好犯同樣錯誤
感激班細嘅而家都算聽話
應該算係成功咗

咪加少少 有撚用咩